\chapter{Conclusioni}
In questa tesi è stato affrontato il problema della realizzazione di un tool efficiente per 
la visualizzazione e l'analisi di grafi anche di grandi dimensioni.

Lo scopo principale del tool realizzato è stato quello di avere a dispozione una piattaforma
software \emph{aperta} in grado di visualizzare grafi anche di grandi dimensioni e di implementare e testare
nuovi algoritmi.

Graphtool implementa alcuni tra i più importanti standard per la rappresentazione di grafi come ad
esempio i formati RDF, nelle varie notazioni usate per la sua rappresentazione (RDF/XML, Notation 3, N-Triples, TriX, Turtle e TriG), SIF,
GML e XGMML. Esso permette inoltre di
calcolare svariate misure di Centralità e applicare l'algoritmo VF2 per il matching di grafi opportunamente
modificato per trattare anche match approssimati.

Il tool realizzato è particolarmente adatto per l'analisi di reti biologiche e sociali che negli ultimi anni stanno
diventanto sempre di maggiore importanza nei rispettivi settori di ricerca.
